% @Source SC
% @Difficulté 1
On décrit six ensembles de nombres $x$ à l'aide d'inégalités~:

\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}[label = \textcolor{colorPrim}{\textbf{(\alph*)} }]
    \item $-4\leqslant x \leqslant 7$
    \item $3<x<8$
    \item $-2<x\leqslant 2$
    \item $7<x$
    \item $x<5$
    \item $0\leqslant x$
\end{enumerate}
\end{multicols}

Pour chacun de ces six ensembles~:
\begin{enumerate}
    \item Décrire avec une phrase cet ensemble.
    \item Représenter à l'aide d'un axe cet ensemble.
    \item Écrire l'intervalle correspondant à cet ensemble.
\end{enumerate}